# Практическая работа №2
## Реализация паттернов проектирования
## Система доставки еды
## Описание системы
Система для доставки еды с интеллектуальной маршрутизацией и управлением заказами.

В данном сценарии разработана система, позволяющая пользователям выбирать необходимый тип заказа. По желанию он может добавить необходимые предпочтения к своему заказу, такие как упаковка или повышенный приоритет. Впоследствии пользователь получает свой заказ по одному из вариантов маршрутизации доставки.

Суть сценария - возможность создавать заказы различных типов, добавлять к ним при необходимости предпочтения и назначать им тип маршрутизации доставки до пользователя.

## Выбранные паттерны

- Фабричный метод (Factory Method)
- Декоратор (Decorator)
- Стратегия (Strategy)

### Фабричный метод (Factory Method)
Фабричный метод — это паттерн, который определяет интерфейс для создания объектов некоторого класса, но непосредственное решение о том, объект какого класса создавать происходит в подкласса. В данной программе он используется для создания различных типов заказов и обеспечения их обработки. Существует базовый класс "Order". Каждый конкретный тип заказа, такой как "Обычный заказ", "Быстрый заказ" и "Заказ на большую компанию" имеет свой собственный класс, производный от базового. Фабрикой в данном случае выступает класс "Client".

### Декоратор (Decorator)
Декоратор — структурный шаблон проектирования, который позволяет динамически подключать к объекту дополнительную функциональность. В данном сценарии он будет использоваться для добавления необходимых опций к заказу, таких как "Дополнительные ингредиенты" или же "Необычная упаковка". Пользователь может выбрать как один, так и сразу несколько декораторов, которые будут добавлены к основному заказу.

### Стратегия (Strategy)
 Стратегия — это шаблон проектирования, предназначенный, прежде всего, для использования в таких случаях, когда в решаемой задаче в каком-то определенном месте необходимо использовать различные алгоритмы в зависимости от конкретного состояния системы и/или ее окружения в конкретный момент времени. В данном сценарии существует интерфейс "Стратегия доставки", от которого будут наследоваться классы каждого из типов доставок, таких как "Быстрая доставка", "Доставка с максимальной эффективностью" и "Доставка по оптимальному маршруту".